\documentclass[xcolor=table,svgnames]{beamer}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{amsmath}
\usetheme{metropolis}           % Use metropolis theme
\definecolor{vucol}{HTML}{0089CF}
\setbeamercolor{normal text}{fg=black,bg=black!0}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=vucol,fg=black!0}
\setbeamercolor{title separator}{fg=vucol,bg=black!0}
\setbeamercolor{progress bar}{bg=vucol,fg=black!0}
\title{\centerline{Open Access heeft meer impact?}}
\date{}%\today}
\author{}%Jelle van den Berk}
\institute{\centerline{\includegraphics[scale=1.0]{vu.pdf}}}%Vrije Universiteit Amsterdam}
\usepackage[backend=biber,style=numeric-comp,sorting=none]{biblatex}
\addbibresource{ref.bib}
\begin{document}
  \maketitle
  %\section{Overzicht}
  \begin{frame}{Vragen}
%{}{\bf{Vragen}}
    \begin{itemize}
        \item Zijn er meer open access publicaties over ``Brain Neoplasms''[{\bf{A}}] of ``Hematological Oncology''[{\bf{B}}]?
        \item Stimuleert open access citatie in beleidsdocumenten?
    \end{itemize}
    Daarvoor nodig informatie van (recente) publicaties over {\bf{A}} en {\bf{B}}
  \end{frame}
  %\section{Resultaat}
  \begin{frame}{Resultaten}
    \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.45]{bubble_2018.pdf}
    %\caption{Flowchart extractie proces REST calls.}
    \end{figure}
    %%%%%%%%%%%%%
    \vspace{-0.5cm}
    \begin{table}\tiny
      \begin{center}
       %\rowcolors{1}{}{RoyalBlue!20}
       \newlength{\oldtabcolsep}                 % keep track of old \tabcolsep
        \setlength{\oldtabcolsep}{\tabcolsep}     % 6.0pt
        %\setlength{\tabcolsep}{0pt}               % so coloring doesn't run off
                                                  % ends of the table
        \renewcommand{\arraystretch}{1.3}         % because math expressions
                                                  % almost run into each other
      \begin{tabular}{lrrrrr}
        \toprule
          type & publicaties & OA & niet-OA & onbekend & beleidscitaties\\
        \specialrule{\lightrulewidth}{0pt}{0pt} % so row-coloring aligns
          A & 3118 & 765 & 2200 & 153 & 1\\
          B &  128 &  41 &   78 &   9 & 0\\
        %\midrule\\
        %  & 3246 & 160 & 2924 & 1\\
        \bottomrule
        \end{tabular}
      \end{center}
    \end{table}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Resultaten}
        \begin{itemize}
            \item Het meest recente volledige jaar geeft geen statistische informatie
            \item mogelijk door de data set uit te breiden naar het verleden (5 jaar)
            \item Om een idee van significant verschil tussen twee verdelingen te krijgen (OA vs niet-OA met beleidscitaties) een test op binominaliteit
            \item niet-OA de referentie distributie: aantal beleidscitaties als ``benchmark''
            \item null hypothese is dat aantal beleidscitaties in de OA categorie niet anders is dan van de niet-OA categorie met waargenomen frequentie $f$: $P(N_{pol|AO}, N_{pol|\neg AO}, f)$
        \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Resultaten}
    \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.45]{bubble_2015_2018.pdf}meer impact
    %\caption{Flowchart extractie proces REST calls.}
    \end{figure}
    %%%%%%%%%%%%%
    \vspace{-0.5cm}
%    \begin{table}\tiny
%      \begin{center}
%      \begin{tabular}{lrrrrrrr}
%        \toprule
%          type & publicaties & OA & niet-OA & onbekend & beleidscitaties OA & beleidscitaties niet-OA &p-value\\
%        \specialrule{\lightrulewidth}{0pt}{0pt} % so row-coloring aligns
%          A & 27063& 10184& 14147& 2732& 121& 134& {\bf{0.0086}}**\\
%          B &  1498&   589&   717&  661&  14&  12&            0.12\\
%        %\midrule\\
%        %  & 3246 & 160 & 2924 & 1\\
%        \bottomrule
%        \end{tabular}
%      \end{center}
%    \end{table}
    \begin{table}\tiny
      \begin{center}
      \begin{tabular}{lrrrrrrr}
        \toprule
          type & publicaties & OA & niet-OA & onbekend & beleidscitaties OA & beleidscitaties niet-OA &p-value\\
        \specialrule{\lightrulewidth}{0pt}{0pt} % so row-coloring aligns
          A+B & 28561& 10773& 14864& 3393& 135& 146& {\bf{0.0034}}**\\
        %\midrule\\
        %  & 3246 & 160 & 2924 & 1\\
        \bottomrule
        \end{tabular}
      \end{center}
    \end{table}
  \end{frame}
  %\section{Implementatie}
  \begin{frame}{Uitvoering}
{}{\bf{PubMed zoektermen}}
        \begin{enumerate}
            \item[{\bf{A}}] {\tt{(("2018/01/01"[Date - Publication] :"2018/12/31"[Date - Publication]) AND brain neoplasms[MeSH])}} (3118 publicaties op 28/02/2019)
            \item[{\bf{B}}] {\tt{((("2018/01/01"[Date - Publication] :"2018/12/31"[Date - Publication]) AND lymphoma[MeSH]) AND leukemia[MeSH])}}(128 publicaties op 28/02/2019)
        \end{enumerate}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Uitvoering}
    \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.4]{flow.pdf}
    %\caption{Flowchart extractie proces REST calls.}
    \end{figure}
    \begin{itemize}
        \item PubMed: Entrez (publicaties) en EFetch (DOI's)\cite{pubmed}
        \item Unpaywall (open access flag)\cite{unpaywall}
        \item Altmetric (beleids citaties)\cite{altmetric}
    \end{itemize}
  \end{frame}
  \begin{frame}{Uitvoering}
      {}{\bf{Python}} via request module
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.35,angle=90]{graph.pdf}
    %\caption{Flowchart extractie proces REST calls.}
    \end{figure}
  \end{frame}
  %\section{Discussie}
  \begin{frame}{Discussie}
        \begin{itemize}
            \item Niet alle publicaties hebben een DOI; niet alle publicaties met een DOI zijn geindexeerd door Unpaywall en Altmetric
            \item Hoe volledig zijn Unpaywall en i.h.b. Altmetric?
            \item PubMed service niet altijd bereikbaar
            \item ``Policy document'' is erg breed: een fijnere classificatie is wenselijk
            \item Duurt even voor publicaties ook in beleidsdocumenten aangehaald worden: 2018 is daar nog te recent voor
        \end{itemize}
  \end{frame}
  %\section{Referenties}
  \begin{frame}{Referenties}
    \printbibliography  
  \end{frame}

\end{document}
